特朗普習近平通電話 特：長時間及非常良好交談 重點談貿易

特朗普習近平通電話 特：長時間及非常良好交談 重點談貿易

美國總統特朗普香港時間周四晚在twitter表示，他剛與中國國家主席習近平進行了一個「長時間及非常良好的交談」（ long and very good conversation），並稱「我們談了很多議題，重點在貿易方面」，「在北韓問題方面也有好的討論」。特朗普表示，有關議題進展很好，並正安排在阿根廷舉行的G20峰會期間會面。美股在特朗普指中美貿易戰可能有進展後，道指一度急升逾200點。

特朗普披露與習近平通電話之後，中國媒體亦報道這次通話。央視新聞稱，習近平應約與特朗普通電話，特朗普表示重視與習近平的良好關係，願通過習近平向中國人民致以良好祝願。他說，兩國元首經常直接溝通非常重要，我們要保持經常聯繫，期待與習近平在阿根廷G20峰會期間再次會晤，可以就一些重大問題深入探討。希望雙方共同努力，為會晤做好充分準備。

央視稱，特朗普表示美方重視美中經貿合作，願繼續擴大對華出口。兩國經濟團隊有必要加強溝通磋商，並表示支持美國企業積極參加首屆中國國際進口博覽會。

習近平表示，很高興再次同特朗普通電話，中方已就中美關係多次闡明原則立場，希望雙方按照二人達成的重要共識，促進中美關係健康穩定發展。

習近平說，重視同特朗普的良好關係，願在出席G20峰會期間再次與特朗普會晤，就中美關係及其他重大問題深入交換意見。他說，「我們兩人對中美關係健康穩定發展、擴大中美經貿合作都有良好的願望，我們要努力把這種願望變為現實」。

央視報道稱，習近平指中美經貿合作的本質是互利共贏，過去一段時間，中美雙方在經貿領域出現一些分歧，兩國相關產業和全球貿易都受到不利影響，這是中方不願看到的。中國即將舉辦首屆國際進口博覽會，顯示中方增加進口、擴大開放的積極意願，很高興眾多美國企業踊躍參與。中美有通過協調合作解決經貿難題的成功先例，兩國經濟團隊要加強接觸，就雙方關切問題開展磋商，推動中美經貿問題達成雙方都能接受的方案。

兩人還就朝鮮半島局勢交換意見。習近平強調，今年以來，朝鮮半島形勢出現積極變化，中方讚賞特朗普同金正恩舉行歷史會晤，推動朝鮮半島無核化和政治解決進程。希望美朝雙方照顧彼此關切，進一步推進朝鮮半島無核化和構建朝鮮半島和平機制進程，中方將繼續發揮建設性作用。

央視引述特朗普表示，今年以來，美朝會談取得積極進展，美方高度重視中方在朝鮮半島問題上的重要作用，願繼續同中方加強溝通協調。

另方面，美國國務卿蓬佩奧周三表示，美國起訴中國商業間諜並限制對中國芯片生產商出口，是特朗普政府對中國進行戰略反擊的一部分。他表示，在未來一段很長的時間，中國將是美國國家安全的「最大威脅」。中國外交部發言人陸慷周四表示，中美關係只能建立在不衝突不對抗與相互尊重的基礎上，且美國民意支持中美應當保持良好合作關係。

陸慷表示，只有在不衝突不對抗、相互尊重、合作共贏的基礎上，中美雙方才能擴大合作，有效管控分歧，確保兩國關係持續、健康、穩定向前發展。他說，以前美國民意調查機構進行調查，絕大多數美國公眾，沒有把中國當成一個大威脅。他建議提問該問題的記者，到美國各個州去看，會發現美國的民意認為中美應保持良好合作關係，美國政府應當根據民意來決定正確的政策。

我屌佢老母

特朗普披露與習近平通電話之後，中國媒體亦報道這次通話。央視新聞稱，習近平應約與特朗普通電話，特朗普表示重視與習近平的良好關係，願通過習近平向中國人民致以良好祝願。

等美公佈印證

其實講多無謂, 之前trump都試過讚肥仔金讚到上天, 跟住就cancel個會面, 但結果又見得成! 大家都係等7 Nov之後再睇啦!

11月6日中期選舉

習近平同美國總統特朗普通電話
《 人民日報 》（ 2018年11月02日 01 版）
新華社北京11月1日電 國家主席習近平1日應約同美國總統特朗普通電話。

特朗普表示，我重視同習近平主席的良好關係，願通過習近平主席向中國人民致以良好的祝愿。兩國元首經常直接溝通非常重要，我們要保持經常聯繫。我期待著同習主席在阿根廷二十國集團領導人峰會期間再次會晤，我們可以就一些重大問題進行深入探討。希望雙方共同努力，為我們的會晤做好充分準備。美方重視美中經貿合作，願繼續擴大對華出口。兩國經濟團隊有必要加強溝通磋商。我支持美國企業積極參加首屆中國國際進口博覽會。

習近平表示，很高興再次同總統先生通電話。中方已就中美關係多次闡明原則立場。希望雙方按照我同總統先生達成的重要共識，促進中美關係健康穩定發展。我也重視同總統先生的良好關係，願同總統先生在出席阿根廷二十國集團領導人峰會期間再次會晤，就中美關係及其他重大問題深入交換意見。我們兩人對中美關係健康穩定發展、擴大中美經貿合作都有良好的願望，我們要努力把這種願望變為現實。

習近平指出，中美經貿合作的本質是互利共贏。過去一段時間，中美雙方在經貿領域出現一些分歧，兩國相關產業和全球貿易都受到不利影響，這是中方不願看到的。中國即將舉辦首屆國際進口博覽會，這顯示了中方增加進口、擴大開放的積極意願。很高興眾多美國企業踴躍參與。中美雙方也有通過協調合作解決經貿難題的成功先例。兩國經濟團隊要加強接觸，就雙方關切問題開展磋商，推動中美經貿問題達成一個雙方都能接受的方案。

兩國元首還就朝鮮半島局勢交換意見。習近平強調，今年以來，朝鮮半島形勢出現積極變化。中方讚賞總統先生同金正恩委員長舉行歷史性會晤，推動了朝鮮半島無核化和政治解決進程。希望美朝雙方照顧彼此關切，進一步推進朝鮮半島無核化和構建朝鮮半島和平機制進程。中方將繼續發揮建設性作用。

特朗普表示，今年以來，美朝會談取得了積極進展。美方高度重視中方在朝鮮半島問題上的重要作用，願繼續同中方加強溝通協調。

中日友好靠南韓
中韓友好靠日本
中美友好靠北韓

親切友好的交談。（字面意思）

坦率交談。（分歧很大，無法溝通）

我們持保留態度。（我們拒絕同意）

我們尊重。（不完全同意）

嚴重關切。（可能要干預）

不要惹是生非。（別挑釁）

不能置之不理。（即將干涉）

保留作出進一步反應的權利。（我們將報復）

我們將重新考慮這一問題的立場。（我們已經改變原來政策）

拭目以待。（最後警告，別亂動）

請於某月某日前予以答覆。（某年某月後，我們兩國可能處於非和平狀態）

由此引發的後果將由某方負責。（可能的話我國將訴諸武力）

這是我們萬萬不能容忍的。（戰爭在即）

這是不友好的行動。（這是敵視我們的行動，可能引起戰爭行為）

懸崖勒馬。（想挨揍嗎）

是可忍孰不可忍。（不打算忍了，要動手了）——1962年9月22日對印度說過。

勿謂言之不預也。（準備棺材吧）——1978年12月25日對越南說過。

個市再係咁跌, 共和黨選條燃.